[又打煽情牌]中國以1840年鴉片戰爭仇恨記憶 反駁死刑不人道批評

美國國務院發言人諾爾特指，國務卿蓬佩奧與加拿大外長方慧蘭通電話，雙方表達對兩事的關注，即中方任意扣留加拿大公民，以及改判謝倫伯格死刑。
美國政府批評中國法院改判加拿大男子謝倫伯格死刑，是出於政治動機。
加拿大當局於2018年12月應美國要求扣押華為副董事長孟晚舟後，中方先後以涉嫌從事危害中國國家安全活動，扣查加拿大前外交官康明凱及一名商人，又將販運220公斤冰毒的謝倫伯格改判死刑。
方慧蘭向中方求情，外交部發言人華春瑩回應指，指如果判謝倫伯格死刑不人道，反詰讓更多人因毒品喪生又是否恰當，強調中國人對1840年(道光二十年)鴉片戰爭以來飽受毒品蹂躪，記憶猶新。
所謂是自古以來的歷史教訓，中國現在不容許任何國家的毒梟，來殘害中國人的生命。

毛澤東差D笑返醒